點解小朋友用[小]，少年用[少]？

如題

少朋友，小年

好奇怪

因為長大了

小係形容體積大小；
少則係形容數量多少

因為...條J長咗

中咗

邊部份先